公交停擺 的士停工 大橋封閉 淪為孤島

在關閘口岸的士站，兩名白衫男子衝出警方封鎖線，警方一度喝止他們。 （陳嘉俊攝）

警方在關閘口岸的士站拉起白色繩索來分隔旅客，防止他們衝出馬路。 （陳宇東攝）

交通局指與巴士公司協調加開班次提供服務，疏導乘客。 （梁燦旭攝）

昨日下午約5時港珠澳大橋入境口岸現滯留人龍。 （梁燦旭攝）

旅客趙小姐：等候一小時

佛山劉先生：等候兩小時

貴州王先生：等候三小時

澳門旅遊業議會會長胡景光認為，事件反映政府向旅客通報資訊方面仍有改善空間。 （吳泳欣攝）

熱帶風暴「韋帕」昨日（7月31日）影響本澳，於深夜近11時在本澳西南約280公里掠過，但是在氣象局懸掛八號風球的大半天裡，本澳公共巴士服務暫停，大橋封閉，加上新《的士法》生效，的士司機多半選擇不開工，導致本澳多處口岸的旅客人潮難以疏通。在關閘，昨日下午有數百名旅客在的士等候區大排長龍，卻久久等不來一輛的士，期間甚至有人「大打出手」，在港珠澳大橋、外港瑪頭等均有類似情況。

雖然後來交通局加開巴士接載旅客前往亞馬喇前地，但三座跨海大橋卻又因為八號風球而封閉，西灣大橋下層通道直至入夜都有長長車龍，在八號風球下本應盡快返家、入住酒店的市民旅客，結果卻宛如受困孤島。昨日還傳出有人徒步過橋，以及白牌車重出江湖的傳聞。

雖然氣象局於下午2 時改掛八號風球，但昨日下午未見顯著風雨，卻在關閘的士等候區出現了濃濃的火氣。原來由於公共巴士服務暫停，有數百名來澳旅客在的士等候區排隊等的士，加上新《的士法》生效後，許多的士司機選擇在颱風天休班，現場旅客與市民等足十多分鐘都見不到一輛的士靠站。有旅客疑似因為等候太久，開始互相插隊，最後變成互相爭吵，更見到有人「大打出手」。

過百人風雨裡等的士 怨過關無通知

有旅客不滿過關時沒有人告知公共交通服務停運，更不知道連的士都排不到。有人質疑「如果沒有公共服務，就不要讓我們過關」。來自貴州的王先生指出，他與家人等了三個小時都等不到車，亦看到有「不良」旅客互相插隊，引起衝突；來自佛山的劉先生則表示排了兩個多小時隊，不但等不到車，排隊情況還很混亂，直斥「以後都唔想再嚟澳門」。

本報記者現場所見，的士等候區前排旅客互相推擠，許多人更互相指罵，期間有人「動口又動手」。之後數名警員到場平息爭執，維持現場秩序，並拉起繩索防止旅客衝出馬路。

交通局：未來考慮恆常加開班次

除了關閘，港珠澳大橋人工島口岸也出現大批等車人潮。昨日下午港珠澳大橋入境大廳外有近百名旅客受影響滯留口岸外， 巴士公司安排加開臨時班次，疏導旅客，有滯留旅客表示已等候近一小時。

有旅客稱，未有工作人員解釋巴士班次需時多久，只是「人等佢又等」。記者向現場警員查詢，現場警員則指等車人龍已出現超過半小時，巴士公司隨後加開特別班次提供服務。

對於颱風期間巴士公司提供有限度服務緩解交通停擺，交通事務局則指，本次巴士公司加開的班次為當局協調，受惠地區不限於港珠澳大橋澳門口岸巴士站，但對於未來如遇上同樣情況，會否將加開巴士班次作為恆常機制，交通局則指現時先處理目前工作，有關問題將會納入檢討。

多數的士颱風天不開工

至於昨日大部分的士停工的情況，澳門的士司機總工會理事長郭良順表示，新《的士法》在6 月生效後，法例規定的士司機若與乘客議價將被罰款15,000 元，因此大多司機不再「冒險」載客，基本上沒有司機願意颱風天開工。

他又指，的士屬於個人交通工具，大多車主為避免車輛受損及司機發生意外而需負責任，寧願不收取租車司機的當日租金，也不讓司機出車載客。

加上現時的士多為電動車，浸水後容易故障，司機會選擇提早停泊好車輛。他建議政府應提早告知市民和旅客，八號風球期間公共交通工具會停止營運，的士也會大量減少，乘客出行或會不便。

胡景光：資訊通報仍待改善建議視風勢保留少量巴士班次

氣象局於昨日下午2時懸掛八號風球，有已經過關的旅客因為公共交通暫停營運而滯留在各入境口岸。澳門旅遊業議會會長胡景光認為，事件反映政府向旅客通報資訊方面仍有改善空間，建議政府在各口岸加強宣傳，善用智慧旅遊平台或利用短訊向旅客通報颱風消息。

胡景光表示，留意到在關閘口岸出現大批等車的旅客人龍，在氹仔亦有旅客不知道巴士已經暫停行駛，仍然在巴士站等車。再加上在新《的士法》生效後，留意到昨日市面上出現的的士比平日少了。他認同政府及後臨時加開專車疏導旅客的做法，又認為其實政府可以視乎風勢，未必有需要安排全線巴士停駛，可以保留少量班次疏導旅客。

胡景光又強調，今次事件反映政府向旅客通報資訊方面仍有改善空間，業界早就建議政府應該在旅客過關前就利用指示牌通報颱風資訊和公交安排，讓旅客仍有時間決定究竟是否要訪澳，「好過嚟咗之後乜都冇」；另外針對已經過關的旅客，政府應進一步加強宣傳，運用智慧旅遊平台或短訊通報旅客，好讓旅客及時安排行程。

好心咁有錢就起條隧道啦
仲起橋

請問關乜撚野事

好似有研究緊起隧道
但係同香港一鳩樣，前期研究有排做

雖然後來交通局加開巴士接載旅客前往亞馬喇前地，但三座跨海大橋卻又因為八號風球而封閉

垃圾政府起條輕軌都爛尾
仲話隧道

根本澳門d交通就廢到不行，d馬路粗糙又窄去水又唔掂，高速公路都冇條，連鐵路都冇

對

澳門咁細 應該割珠海比佢

澳門輕軌

咁細起地鐵都維唔到本

打風實水浸 可能仲衰過橋